[JJ插沙] 點樣合併多個excel工作簿?

做project遇到個難題想請教巴絲
我有3個獨立既excel檔案 (當叫"a" ,"b", "c")
我想將a,b,c各檔案入面其中一頁既內容(相同格式,標題)
抽出黎然後係一個新既excel活頁簿(當叫"all") 到合併show曬出黎

我試過用excel 2016既query功能合併
初步係得既
但有以下幾個問題:

1. 修改a,b,c檔內容後, 同步更新"all"會出現error, 有幾列全黑左
(會唔會係關原本a,b,c檔入面有好多formula事?)

2. 有冇得合併埋a,b,c原檔既文字/設計格式?

唔知有冇excel大師可以教下我
(有d複雜 1999 sorry )

多謝巴打先 不過呢個應該係搬既動作only
我係想將a,b,c既內容combine係同一張sheet到

上網有睇過d code
但唔係好識點樣改法

用marco吧，寫好click一下就完工

巴打可以略略講解下係點樣嗎?

你自己search下原則點用
用do 或者 for loop
Loop到你果頁資料抄晒過新頁就停轉抄下一頁

如果你唔駛formula可以用.value就會只抄值

以前都遇過呢個問題 最尾發現要vba先做到 所以放棄

禮貌jj 先賜酒

每個檔案都需要用到formula
同埋我太蠢 睇完macro都唔係好明
想問下可以做到資料同步更新嗎？

我都想放棄呀

係咪要識vba先算識excel

之前都研究過
唯一解決方法好似係vba
lm學野

有咩唔明？其實網上面啲料已經好齊，我自己都係無底靠網上學啲皮毛黎用，想要咩效果就唔識就google 打vba xxxxx，一般都有野抄，邊睇邊抄邊學

基本上marco就係set指令控制excel自己做唔同動作，只要識寫loop就可以解決好多麻煩，我用開do同for，do就係一直loop到達到某個條件，基礎都係要加個n=n+1俾佢loop到停，for就係loop晒指定範圍既野就停

有同一個lookup value 咪直接用vlookup 咪得

用 VBA set 4 張 worksheet ，然後 define range (因為可能唔要 header) ，然後 .Copy method/.value 咁抄寫過去

A:

先用A呢個VBA CODE將文件夾內所有EXCEL合併

B:

再用B呢個VBA, 合併Excel內所有sheet (注意B呢款限死左要全部SHEET格式一樣先COPY到)